AlphaGo對柯潔 4月浙江開鑼

橫掃圍棋壇的Google人工智能AlphaGo（內地譯：阿爾法狗），將與中國圍棋高手柯潔進行一場終極較量。這是自去年南韓李世石挑戰AlphaGo失敗後「人機大戰」的第二季比賽，日期已經敲定為今年4月，地點是浙江烏鎮。

據悉，人機大戰第二季，也將是人、機最後一戰，柯潔與AlphaGo三番棋大戰後，人類還將組團圍攻AlphaGo，看一看，人類到底能不能贏機器人一次。

去年3月，代表人類的南韓圍棋高手李世石在五番棋大戰中以1:4負於AlphaGo，說明人工智能在圍棋領域已經超越人類。去年歲末和今年年初，AlphaGo升級版Master在網上又連勝職業高手60盤，包括贏了柯潔三盤。這意味着在快棋領域，人工智能也完勝人類。因而，此次人機大戰第二季柯潔與AlphaGo的對弈為慢棋，而且用時比第一季還要長。

而AlphaGo與柯潔三番棋後，還將接受人類棋手車輪大戰的挑戰，即中日韓各組一隊來挑戰，賽制為類似「廣州世界團體錦標賽」的相談棋形式，即各隊在集體研討之後落子。不過，組隊比賽還未全部落實，中國組隊沒問題，日韓是否接受邀請還未可知。據悉，組隊賽可能採用兩日制用時，即一盤棋對弈一方用時累積可達9小時，通俗地理解，就是說一盤棋要下兩天。

AlphaGo的研發團隊已表示，第二季結束後，不管結果如何，他們將在人工智能領域終止圍棋的開發。研發團隊的負責人曾表示，他們在人工智能領域開發圍棋項目，一是希望在全世界範圍喚起大眾對圍棋的關注，二是他們開發AlphaGo的目的不是為了跟人類下圍棋，而是希望把開發的成果運用在其他領域。

《華商報》

記得呢條友之前好大口氣話佢唔會輸俾alphago，留名等睇慘敗

一陣輸左又話因為傷風感冒 無出到殺手鐧架喇

內地譯：阿爾法狗

呢條友輸左又會話自己冇出絕招

阿法狗係大陸上唔到google

Offline個陣大陸黑客走去搞鳩部機

最後柯潔贏

有一種柒叫沖出黎㭍，之前快棋已經連敗3局，依家仲要鬥慢棋，撚有得打咩

中國上唔到 google 是常識, AlphaGo輸硬

條友上次唔係輸到入左廠咩

俾d中國電佢都爆炸啦

電壓時高時低，隻火牛頂唔到跳左制，重開機後要fsck, 因為容量太大要scan捉3日先可以繼續

阿爾法狗 支那狗真係

傻仔 做呀二

去中國？小心入左去出唔返黎

所以支那畜咪on99

一陣輸比隻狗，証明支畜連狗都不如

証明唔係人機大戰，只係狗對狗

相談棋正喎

現在重睇緊棋魂
見到現在圍棋界嚟嚟去去都係支泡就好心嗡

有無盤？我準備按埋層樓

之前唔係輸比Master輸到入院咩

[red]阿爾法狗[/red
好波！中國人贏左個勢先！！

點解中國既 運動員, 永遠都係咁臭串

柯潔, 鄭智, 孫揚 都係咁
成日以為自己曾經 世界第一/拎過金牌/拎過D 殊榮

就懶係巴閉,睇唔起其他人, 串柒柒
結果 佢地就算嬴左, 都一樣比人屌
輸左就更衰, 比人追住來恥笑

反而林丹 呢D真係正常D
有實力, 又唔會串柒柒

支那狗不嬲係垃圾人種
林丹算係清泉
李娜就根本唔當自己係支那

要alphago讓子貼目嘅賭唔過